[又到深夜] 一人N個都市傳說

入正題之前得一樣野想講嫁姐, 希望各位如果有圖既話就以LINK既形式張貼啦, 我就唔驚既, 所以唔好屈鳩我細膽, 但畢竟唔係個個夠膽, 所以希望大家考慮下其他人感受

正題:
我淨係講d我知既野, 如果有炒冷飯或者好流既話唔好屌柒我
1. 鬼畫
2000年2月，一個名為“haunted painting"(靈異油畫)的售價199美元的商品在美國易趣網站上出現。
這幅油畫，無論它是真還是假。無論是誰看過這幅畫都會不由自主覺得毛骨悚然。這幅畫的作者名叫Bill Stoneham，畫的名字叫“hands resist him”
畫中的男孩是作者自己，後面的很多只手是其他的生命，中間的一扇玻璃門是現實世界與夢幻世界的交界處，旁邊那個洋娃娃女孩就是游走於兩個世界的使者。Bill不知道他的畫是怎樣被拋棄到野外的，他所知道的只是一個畫廊的老板曾經陳列並賣出了這幅畫，之後一個看過這幅畫展覽的洛杉磯時報的評論家和畫廊老板都在一年之後死去。

2. bunny man
時間是1906年，兇案發生在10月31日的萬聖節，地點是美國新澤西州克利夫頓鎮，Adrian Hatala和她另外6位朋友友決定在trick or treat後，來到城鎮近郊區的一道橋，「兔子男橋(Bunny Man’s Bridge)」，探險。「兔子男橋」其實是條火車橋，橋的上方是火車路軌的，而下方是條很短和狹窄的行車隧道，大約十多步就到盡頭。由於路軌位置偏僻，所以整段橋的氣氛非常陰森。但之所以吸引Adrian他們的地方並不是恐怖的氣氛，而是這裡血淋淋的歷史。

夜裡的Bunnyman bridge
在上年同一時間，「兔子男橋」發生了一宗殘忍的連環兇殺案。在萬聖節翌日，4個年約十多歲孩子的屍首，被路過的村民發現吊起在橋的下方，全身赤裸裸，喉嚨被割掉，胸腔也被剖開的，濕漉漉的內臟傾瀉而出，在地上留下四灘血水。警方在兇案現場找到一把沾血的斧頭，相信是行兇的兇器，但一直沒有兇手的頭緒。
當晚，Adrian Hatala的朋友計劃在「兔子男橋」的橋底留守一晚，來一場試膽冒險，好看看那些被殺死的小孩的鬼魂會不會回來。Adrian六位朋友圍圈坐在橋樑下打著啤牌聊天玩耍，唯獨Adrian瑟縮在離橋樑好一段距離的地方，一臉恐慌不已。
你們可以嘲笑她怪癖迷信或膽小如鼠，但無論如何，Adrian真的很害怕那個神秘的連環殺手或孩子的鬼魂會再次回來，虐殺他們。她不得不和橋樑保持一段距離，好有事發生時方便逃跑，更何況…

Adrian的猜測是對的。
接下來的事情發生得非常快，很多人在未弄清事情前已經死掉。根據Adrian的證詞，在搭正凌晨12時，「兔子男橋(Bunny Man’s Bridge)」的上方突然閃現一個暗淡得奇怪的灰色光團。
那團暗灰色的光外形既像人類，又像野獸。光團的主人擁有人的身軀，但卻有一個大得不成比例的頭和向上伸長的耳朵，就像人形免子般。它由橋的左方出現並住橋的另一端慢慢行走。那隻人形兔走路時一拐一拐，低頭彎腰，就像潛伏的野獸。
當它去到橋的中央時毅然停下來，蹲下身，窺探橋底的孩子。那班橋底下的孩子看到橋頂閃耀住古怪的灰光，便立即紛紛探頭觀看。
就在那伙孩子和那隻人形兔四目交投時，那團灰光猛然爆發出刺眼的光芒，宛如黑暗中的閃光彈。Adrian沒有想太多，憑住本能立即轉身，拔腿狂奔。
數秒後，同伴的慘叫聲接二連三由身後傳出，那些慘叫聲就像被人千刀萬剮般悽厲，當中還夾雜一些骨肉分離的咔喀聲，嚇得Adrian不禁回頭。數十秒後，所以聲音毅然停下，森林毅然陷入一種可怕的寂靜。
當Adrian認為自己走得夠遠的地方，勉強回頭一望兔子男橋，她嚇得再次拔腿狂奔。在暗淡的月光下，只隱約看見6位朋友的身軀被吊在橋樑上，兩腳無力地垂下來，在夜空中晃動著，情形就像上年的兇殺案一樣。
飽受驚恐煎熬的Adrian一顫一拐地逃回家裡，並向村民講述橋樑發生的慘劇，但沒有人相信她瘋狂的證詞，認為她被那伙人姦污才胡言亂語。直到第二朝村民來到「兔子男橋(Bunny Man’s Bridge)」才察覺事件的嚴重性，立即報警。
但可惜經過一番調查，警方在找不到其他可能兇手的情況下，決定以青少年謀殺罪指控Adrian，並於1913年把她送入當地的精神病院，而Adrian也在那裡渡過餘下的人生。
但是，發生在「兔子男橋」那些殘留的兇殺案並沒有隨Adrian監禁而消失。在每隔數年的萬聖節，兔子男橋仍然不斷重現Adrian的悲劇，孩子被人用斧頭殺死再把屍首吊在橋上。

藍鯨遊戲
是一個源自俄羅斯的社群網路遊戲，現已流傳到多個國家。遊戲透過洗腦方式，鼓勵參與者在50天內完成各種自殘任務，並在第50天要求參與者自殺。
藍鯨遊戲之所以起名「藍鯨」，根據媒體猜測，或許與藍鯨擱淺自殺的行為有關。
藍鯨遊戲最早於2013年在俄羅斯開始逐漸流行起來，並透過名為VKontakte社群網路上的「F57」小組進行傳播。
藍鯨遊戲遊戲創始人：布德金，其曾在大學攻讀心理學，但隨後被學校開除。布德金交代稱，他發起該遊戲的動機是以教唆自殺來「清洗」社會，把那些他認為「沒有存在價值」的人從社會中清除
遊戲管理員宣稱「人生中最美好的東西都是以字母『S』開頭——semya（家庭）、Saturday（星期六）、sex（性）和suicide（自殺）」，並透過有計劃的誘導來操控「玩家」的心智，其方式被指與非法傳銷以及一些邪教的「洗腦」流程十分相似。「藍鯨」遊戲參與者通常會被要求在自己的社群網路平台貼出藍鯨的圖案，甚至是在身體上用利器劃出藍鯨圖案。有媒體總結了這一「遊戲」的基本招數：
要求參與者提供裸照、身份證件照片等，用以威脅參與者不得退出；
剝奪遊戲參與者的睡眠，要求參與者在凌晨4點20分起床；
要求參與者看一整天的恐怖電影；
摧毀參與者生活的信念，不時提出讓參與者懷疑、否定正常生活的問題；
誘導參與者透過自殘來尋求「解脫」；
持續增加參與者的負面情緒，並導致其麻痹；
參與者最終走向極度抑鬱、甚至自殺。
參與者每次完成任務後，都需提供圖片或影片證據。50天後，為了證明「贏得遊戲」，參與者會被要求去自殺

pish

推